SARS感染人數1755，299人死亡；流感297名成人感染，205人死亡

咁都唔算係疫症爆發

夏季流感高峯期嚴重感染及死亡人數不斷增加，未有緩和跡象。衞生防護中心今年5月5日重啟流感監察後，截至昨日（7月19日），錄得297名成人感染嚴重流感，當中205人死亡。嚴重患者中有34%曾接種疫苗，死者中有41%曾接種流感疫苗。過去一周新增74名成人嚴重感染流感，同期40名成人流感死亡；若單以一周計算，是自5月5日有監察以來，最多成人嚴重感染流感及死亡的一周；單是過去4日，有38宗嚴重成人流感及25宗死亡個案。由5月5日至今日，有16宗兒童嚴重流感個案，當中3人死亡；單是過去4日有2宗兒童流感個案。

死亡率2/3 痴撚線

連登仔唔係想死多d廢老?

在夏季流感高峰期下，公立醫院迫爆場面不斷上演。衞生署早前指，5月5日至本月16日，本港共錄得270宗成人流感嚴重個案，當中183人死亡。而去年夏季流感高峰發生在8至9月，整個高峰期嚴重個案僅為236宗，死亡個案157宗。

果陣sars係新野，驚唔受控制越發越大，但流感係每年季節性，過左就會受控。

打撚左疫苗都死

係打左先死 因為打左本身唔應該中流感
中得都係新變種

打完同無打無咩分別....

當年係死壯年先咁緊張，死老弱根本好正常

咁又唔好講到唔打就唔會中新變種..

咁又唔係單單感冒都去睇醫生
又唔係睇親醫生，醫生都上報比HA
上報左HA又唔係單單都住院

btw，疫苗其實有冇用

前兩個月就係中流感，打撚左疫苗都仆街
燒左三日
利伸：廿幾歲

其實今年個水平係嚴重D 但又未至於好不安既
加上係老弱死亡人數較高 水平仲算正常 但都係偏高

每年平均死於流感人數係700人 (好似係)

怎麼可以預防流行性感冒

嚴重感染300人到啫，唔嚴重唔只呢個數啦
攞沙士中招1800人完全唔適合
一季200幾係比較多，41%打過針都死證明種已變或根本打錯菌

大家叫D老人家小心D，帶口罩

唉 我都中招病左

推post

流感死嗰D好多都係老人同長期病患
死亡率高好正常

SARS係基本上人人都中, 幾好體格都死

感染人數1755已經係全港停晒課, 所有人多既地方每個鐘消一次毒
格離晒感染人士

嗰陣真係好撚恐怖
我仲要咁岩嗰排有肺炎, 睇診所話我係SARS
去到威記個醫生話"咩人同你睇嫁, 普通肺炎黎渣喎"

去威記嗰程的士我真係諗緊死會點

Sars 果排我讀緊淘大隔離既小學
真係諗返起都驚驚地

病毒已經變種
推到多d人留意呢個Post

正解

【夏季流感瀕失控 袁國勇稱病毒變異勿帶細路出街】

好番有冇買一pack 沙士汽水灌個黃綠醫生？

班老人家搭巴士狂咳打乞次
淆淆地

支那傳染過蒞香港

一直都唔睇醫生既我覺得自己都中左招 未試過感冒1個星期都未好得哂 不過已經好得7788 feel到今次流感有料到

高危瘦弱巴表示搭火車要帶口罩

今年流感係勁左好多

比少少統計學觀念，你都未計其他factor，仲有年齡病歷住院時期好多其他影響因素架

年年都變架啦

番工真係好易惹番嚟

咁不如你比嚟睇吓，唔好齋9up

打疫苗唔會令你更易中「新變種」啩

呢個po可以見到幾多拉登仔常識都冇

夏季流感瀕失控 袁國勇稱病毒變異勿帶細路出街

HKSAR 曾爆發 SARS

今年完全未病過

唔同意

叫D 老人家多D 聚埋一齊

一炮過廢老死清光

聽講口罩冇撚用 個流感病毒好細

問題係根本唔會知真係流撚定變種惡菌

上次去探老人家 佢話上次打疫苗打到依家行唔到 我好記得佢喊住咁同我講

有聲

同返佢講唔打就死撚咗啦

原來全港得295人患流感，淨係我公司都佔左幾個

原來有咁多人死
好彩我冇領野

上次睇港台
無記錯 其好多年抗生素都無新研發

第二無記錯 病毒十日就可能適應抗生素

病毒食抗生素 人唔笑狗都吠
仲有咁多位連登盲撚 人地流感係嚴重感染 咩三分二可唔可以睇清楚啲

咁易死人
死老人家定後生仔？

講乜春

流感死既都係細路同老人
SARS通殺......

抗生毒本身都打唔到病毒
使乜適應

小學雞樓主返小學啦
無d常識
洗唔洗同你上返堂常識堂呀

咪就係，抗生素還抗生素，抗病毒還抗病毒
抗生素係殺細菌，對病毒完全冇作用

點樣冇常識法? 不如你解釋吓

起碼有返d常識

點分嫁 我而家感冒前日睇完醫生 算唔算流感

買左人壽未

人口密度咁高
D廢老又係抵撚死
咳同打乞嚏都唔掩口
死晒佢咪好

明明普通流感
死個班都係老野

點會用297嚴重黎計 流感起碼數以萬計十萬計啦
唔通你sars 又用299嚴重病徵299死亡 100%死亡率咩

你上邊講既297日感染流感只係包括成人嚴重個案，要上報去衛生署（或者可以講衛生防衛中心有定點監測）
而唔係得297人有流感

衛生署公佈左隻菌唔同，呢兩年打既針無效

X2

睇診所點分普通肺炎定SARS呀?
又無x光又無化驗
當年草木皆兵，你寧願佢當你係SARS叫你去醫院，定你明明有事都叫你番屋企休息?

即係話個297係指年齡為 18 歲或以上與流感相關而需 入住深切治療部既人

流感年年都有
講爆得勁既前年冬天都係咁
當年舊登一樣有人話係SARS重臨

成班智障

流感死既多數係老野
後生仔洗咩驚

SARS個陣全城恐慌草木皆兵所以先少啲人中少啲人死
而家生活如常多人中又有幾出奇

我細佬個陣都係 疑似中左招 得幾歲
但最後驗到係普通肺炎 不過都住左兩日院

班死老野病又唔帶口罩
死埋一二邊唔好害人
抵撚死阿

點解好似唔多關注咁

流感有幾百種，疫苗只係世衛根據佢地研究，覺得某幾種今年會爆發，製造對抗果幾種流感既疫苗。你打左一樣會中果幾種以外既流感。

所以打疫苗唔係等於一定防到流感。

我都係，喉嚨痛開始，之後痰咳+鼻涕成個禮拜，而家過左一個禮拜多d先好返少少，但仲有d鼻涕同痰

病埋聽日就兩個禮拜
一路好似好翻但又未好翻咁

覺得有問題就去睇醫生啦
流感有時要食抗病毒藥架
順便可以射埋波

條數唔係咁睇
一般你傷風感冒徵狀睇街症同診所佢係唔會同你驗病毒
所以唔會紀錄係咪流感
係要嚴重到入院佢先會同你驗
而通常健康嘅人係唔會因爲季節性流感而有嚴重徵兆同後果
所以入得院嘅都係長期病患，細路同老人
呢批基本平時可能感冒都會死
個死亡率當然好高

所以上面用sars比都on9
Sars係健康青年感染都大過一半機會死

半個月前病，病左十日，以往最多兩三日就好

大把人流感醫生都唔睇
住得院都好大獲

老人家打完針仲易死

的確會 本來有變種同無變一齊入到你個身佢地都會競爭 但你打疫苗殺晒d無變種 有變種無野同佢vs 爽爽繁殖

利申dse生物學家

啲蝗同廢佬衛生意識咁差
中港交流咁頻繁 到時大把變種病毒你嘆

柏德？

診所睇完即刻照x-ray
佢見到個肺花左就話係SARS，叫我去威記
威記再照，醫生話「呢d肺泡黎嫁喎，唔係花左喎，邊個睇你嫁」

冇話寧唔寧願
我都係講返當時以為會死既心情出黎
當時中左SARS根本冇得救，我記得當年醫院都係不斷落重藥試

我同老母搭的士去威記嗰陣成程冇講過野
我諗的士佬見人戴住口罩去威記都驚

咳左差唔多成一個星期都仲未好

落車果時除口罩
的士錢都慳返

巴打好好彩

好彩冇die virgin

中過豬流感
第一次企係到見暈
隻眼睇野變晒彩虹色
但食完第一次特敏福就無事
真係自己命大

其實日日都好多社區嘅流感病例
我一日睇70個病人
呢兩星期每日起碼有2-3個係流感
但無幾多個要入院

中咗招，燒足三日，邊到都唔去得

最近一周再有51人死於流感。。

好似無咩人知 平時如果搭地鐵都會遇到好多人病病地。。

免疫系統係平時健康生活鍛練返黎，食營養嘢，充足睡眠，做運動，臨急抱佛腳係冇用

想問有咩可以準備比老人家 等佢地預防到？
買定口罩/康鈣c比佢地？

打流感針, 空氣流通, 開風扇

打流感針好似好伏咁

流感高峰期不嬲都係清洗班老弱病殘
正常人好少奶到會死
而且班老弱病殘死多數都係併發症/其他病
死多幾件廢老 連登唔係應該有請小鳳姐咩

因為流感針都唔係100%預預防
只係預防某d流感

有做帶氧運動真係差好遠
以前日日帶做運動從來都唔會中流感
呢兩年一懶唔做運動就平均每年中兩次
睇過日本電視節目話有做運動嘅身體會產生一種物質
呢種物質會免疫系統嘅反應加快
一般一兩個鐘內病毒好快就比免疫系統發現同消滅
缺乏呢種物質嘅人就要一兩日免疫系統先識反應
但係呢個時候已經病到七彩

醫院自己都冇乜staff會打

聽日買d消毒洗手液、口罩、康鈣c去呀婆屋企
Check下佢有無開風扇同窗
仲有無咩可以做到

做完暑期作業未

流感咁多種，上一年就要估定今年會爆邊度流感
邊有咁易估得中
你話d老野打就好，平常人打黎無咩用

做埋暑假作業先出post啦

係佢地自己驚死姐

後生唔好亂食特敏褔
好似話會搞到神經失常同自殺

我當年成家中晒豬流感，唔洗一個禮拜好返晒。今年轉季瀬左野流感好彩兩日好返，都未試過年頭中，真係第一次。

除咗on9我都唔知話你咩好 亂食定義係乜？醫生處方喎

有d 人當特敏褔係看門口藥

食完雪條喉嚨痛 病咗兩日無惡化 多謝媽媽

唔想金融市場動盪咪扮無嘢 唔好踢爆人

想樓價跌咪出聲囉

而流感疫苗效力只得半年，所以大部份去年曾接種疫苗的人會因抗體下降而成為易感染個體（susceptible individuals）

壯年不嬲都唔應該亂咁打疫苗

我都好似中左，燒左兩三日，全身冇一度舒服
宜家都想暈想嘔

今日坐車都帶番個口罩

痴撚線 咁嚴重
但無乜人講
感謝樓主

點解咁多打左疫苗既人都病死

今年有打疫苗，啱啱又係病左成個星期

淨講人數有咩用，睇返年齡就知無問題，殘種廢老死多一個都唔嫌多

以ive仔為主既連登仔突然醫療專家上身勁過晒醫生

香港人為錢可以扭曲到有傳染病都都掩耳盜鈴
如果真係怕樓價跌股市跌就即放再同身邊既人講
唔好到時你身邊人中左死埋先知原來咁大件事

乜當年sars果陣就冇人感染流感死?
sars由小朋友到大人都會死, 流感係咪先?

有咩人死左你知
依加個社會無人想知
無新聞價值邊個追查
你點知無大人同小朋友死
係咪要身邊人/自己中左先後知後覺
呢類消息根本係民生消息比市民警惕

前幾日講緊一日入面 ，已經10個成人 3個兒童死
睇多啲新聞啦

死咁多人

民建聯票源告急post

仲去威記 你唔驚

提佢做好個人衛生，食物唔好放太耐
其實唔少老人家都唔鐘意沖涼
又鐘意收埋d 食物擺到過期都唔掉
雖然唔關流感事，但老人家一病就易受感染

個排我都肺炎 但勁驚中左
發燒唔退 食藥都嘔返出黎
最後都要住幾日院

死205人 都好意思拎出來講

幾乎每日都有人交通意外死
一年上千人死於 車禍

洗唔洗禁哂所有車??

屌你咪撚on9啦
而家300人瀨嘢死左200人
如果渣車有三份一死亡率你估禁唔禁！？
講嘢前用下個腦啦